[財赤]公務員學院今年內成立 新入職3年內須接受《基本法》培訓

政經
公務員學院今年內成立 新入職3年內須接受《基本法》培訓

週三 2021-02-17 獨媒報導

（獨媒報導）政府將於今年內設立公務員學院，臨時選址為北角公務員培訓處，設於觀塘的長遠選址則期望於2026年竣工。公務員事務局局長聶德權於立法會公務員及資助機構員工事務委員會上指，將加強公務員對國家事務的認識，所有新入職公務員須在入職後3年內接受《基本法》基礎培訓，課程中會加入有關《香港國安法》的內容。

選址觀塘 培訓課程教授國安法、國家發展

聶德權表示為了加強公務員培訓，「硬件上」將設立公務員學院，選定觀塘一幅用地進行綜合發展項目。項目以「一地多用」的原則，興建高座和低座兩幢大樓，高座主要用於公務員學院，低座主要提供社會福利及地區設施。政府將於今年稍後為項目的設計及建造工程進行招標，計劃於2022年就撥款建議諮詢立法會事務委員會，及向財務委員會提交撥款申請，預期於2026年底陸續完成工程。鑑於學院設施需時興建，政府以位於北角政府合署的公務員培訓處為臨時院址，並進行提升工程，預計在今年內竣工。

在「軟件」方面，培訓處將安排所有新入職公務員在入職後3年內接受《基本法》基礎培訓，課程中會加入有關《香港國安法》的內容，目標為每年培訓約1萬人。政府亦為新入職公務員舉辦國家事務基礎課程，以加深他們對國家發展的認識及加強國家觀念，並會擴大與內地合辦的「公務員交流計劃」 至更多大灣區城市，促進香港與國內公務員的合作。

潘兆平問會否考試 周浩鼎倡「持續進修」

勞工界潘兆平問及政府如何確保新入職公務員了解國家事務，「讀完課程之後駛唔駛考試呢？唔合格嘅話應點處理？」民建聯周浩鼎亦同意公務員須「持續進修」，才能對《基本法》等概念溫故知新。周又稱自己作為執業律師，每年均須複習一定課程，相信公務員有同樣需要。

聶德權回應指須就整體情況作規劃，指在形式上會擬定課程，惟現時無計劃設立考試制。他又同意周浩鼎所言「一個職業發展到唔同階段，都要有唔同嘅適切培訓」，政府將研究有關建議。

螢幕快照 2021-02-17 下午1.01.01
民建聯周浩鼎

蔣麗芸問培訓會否影響升職加薪 聶：有所考慮

民建聯廖長江問課程時間會否因應引入國安法相關內容而有所增加，又問公務員將如何掌握有關法律的背後理念。聶德權指相關基礎培訓課程將增加時數，惟未有提及具體數字。他又指課程並非單單提及法律條文，會牽涉一國兩制及國家安全等概念，亦與憲法環環相扣。

聶德權亦指，過去一年受疫情影響，香港與內地的實體交流活動被迫取消，改為舉行網上研討會，亦有助公務員了解內地實況。他指一但兩地通關後，實體交流將展開，而且政府致力擴大內地合作院校的名額，在現時9間院校以外，加入大灣區城市的學校。

民建聯蔣麗芸笑稱自己對「硬件」興趣不大，又問及有關培訓課程會否與升職加薪掛勾，「相信大家會更努力」。聶則表示培訓與升遷「會有所考慮」。

咁似坐緊電椅

庇護工場學院幫助弱勢社群

黨校

有冇大陸妹一齊培訓？

陪讀

算唔算入黨

真係覺得培訓完會愛國
哈

好快私人機構都要培訓架啦。

基本法課程之前一路都有架啦

Good

幹部學院

下一步公營機構及所有同政府相關既機構
再下一步所有中資企業
有能力走真係盡快走

填mc

細佬仔洗腦方法

CCP training school